\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/UserScene.png}
	\caption{Die Ansicht des Benutzeroberfläche in 4 Teile eingeteilt}
\end{figure}



\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{UserScene}}\label{UserScene}
Die UserScene ist die Haupt-Benutzeroberfläche. Sie ist zuständig für die Aktualisierung der verschiedenen Scenes, die abhängig von den Aktionen des Benutzers sind.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private SplitPane topView} 
ist ein Grundcontainer für die Benutzeroberfläche.
\item \textit{private Button loginAdmin} 
für den Wechsel zum Administrator
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public changeToAdmin(event:ActionEvent)}
Mit der Methode wechselt der Nutzer zum Administrator-Login-Bildschirm ein.
\item \textit{public showFloorList(foundBuilding:Building)} 
zeigt alle Etagennummern von einem Gebäude an.
\item \textit{public hideFloorList()} 
verbirgt alle Etagennummern von einem Gebäude.
\item \textit{public changeFloor(event:ActionEvent)} 
wechselt das Bild des entsprechendes Stockwerks auf das vom Nutzer angeklickte.
\item \textit{public backToCampusMap(event:ActionEvent)}
wechselt das Bild zur Campuskarte.
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{ LanguageSetter}}\label{ LanguageSetter}
Die Klasse dient zur Anzeige der Sprachoptionen.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private  ComboBox<String> languages} 
Referenz zur Auswahl der Sprache.
\item \textit{private ObservableList<String>  languageList} 
Referenz zur Initialisierung der Sprachelemente.
\item \textit{private Language language} 
speichert die ausgewaehlte SprachOption.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public getLanguageType(event:ActionEvent)} 
der ausgewählte Sprachtyp wird aus der Benutzeroberfläche bekommen.
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{Favorite}}\label{Favorite}
Die Klasse dient dem Anzeigen der Favoriten. 
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private Button fav} 
ist zum Addieren der Favoriten von Orten und Routen.
\item \textit{private Button list} 
ist um sich die Favoriten-Liste anzuzeigen.
\item \textit{private TreeView<String> localFav} 
ist ein Auswahlbaum, um alle Favoriten anzuzeigen.
\item \textit{private Button delete} 
ist zum Löschen von Favoriten.
\item \textit{private Button hideFavourite} 
dient zum Verbergen der Favoriten-Liste.
\item \textit{private List<String> favouritesListPlace} 
dient zum Speichern der aktuelle Favoriten von Orten.
\item \textit{private List<String> favouritesListRoute} 
dient zum Speichern der aktuelle Favoriten von Routen.
\item \textit{private List<String> favouritesListRouteWithStop} 
dient zum Speichern der aktuelle Favoriten von Routen mit Zwischenstopp.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{} 
\item \textit{public setShowFavouriteItems(event:ActionEvent)} 
wird festgelegt, wie die aktuelle FavoritenList geladen und gezeigt wird.
\item \textit{public addFav(event:ActionEvent)} 
wird ein Favorit hinzugefügt.
\item \textit{public deleteFav(event:ActionEvent)} 
wird festgelegt, wie die Favoritenelemente, die der Benutzer löschen will, aus Benutzeroberfläche zu bekommen.
\item \textit{public hideFavourite(event:ActionEvent)} 
wird die Favoriten-Liste verbergt.
\item \textit{public favouriteRoute(event:ActionEvent)} 
dient zur Routenberechnung für Favoriten und
Anzeigen der Favourite-Route.
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{RouteOption}}\label{RouteOption}
Die Klasse dient zum das Anzeigen der RouteOptions. Durch die Benutzerauswahl wird die aktuelle SearchParamType bestimmt. Sie empfängt die Benutzereingabe von dem Routenparameter und übergibt sie um die Routen zu berechnen.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private ComboBox<String> routeTypes} 
ist zum Auswahl des Routestyp.
\item \textit{private ObservableList<String> routeTypeList} 
zur Initialization des Routentypens
\item \textit{private Button startRouting} 
zum Starten der Routenberechnung
\item \textit{private Button walkBtn} 
für Routensuche als Fußgänger
\item \textit{private Button bikeBtn} 
für Routensuche als Radfahrer
\item \textit{private Button accessibleBtn} 
für Routensuche als Rollstuhlfahrer
\item \textit{private Lable hintInfo} 
zeigt den Hinweis für Benutzer, wenn er nicht die ausfühliche Information von Orten eingebt.
\item \textit{private UserMapView userMapView} 
ist eine Object von UserMapView um foundBuilding und routeEdgeList zu setzen und um die Methode zu rufen.
\item \textit{private SearchParam searchParamMode} 
Es gibt 3 verschiedene Suchmodi. Durch das Setzen von searchParamMode um das passende Textfeld  zeigen zu können.
\item \textit{private RouteStyle routeStyle} 
markiert die Route für einen Fußgänger, einen Rollstuhlfah- rer oder einen Radfahrer.
\item \textit{private Button routeTime} 
dient zum Anzeigen die Route, wie langer dauert.
\item \textit{private List<Edge> routeEdgeList} 
wird alle Kante aus Ergebnis von Route gespeichert.
\end{itemize}


{\large Methoden}
\begin{itemize}
	\item \textit{} 
\item \textit{public setRouteStyle1(event:ActionEvent)}
setzt den RouteStyle „Walk“,wenn Benutzer dan walkBtn-Button klickt.
\item \textit{public setRouteStyle2(event:ActionEvent)}
setzt den RouteStyle „Bike“,wenn Benutzer den  bikeBtn-Button klickt.
\item \textit{public setRouteStyle3(event:ActionEvent)}
setzt den RouteStyle „Accessible“,wenn Benutzer den accessibleBtn-Button klickt.
\item \textit{public showSearchParam() }
zeigt das entsprechende Textfeld an. Es ist abhängig von der aktuellen searchParamMode.
\item \textit{public setSearchParamType(event:ActionEvent)}
setzt die „searchParamMode“, die der Benutzer ausgewählt hat.
\item \textit{public getRoutingParaAndRouting(event:ActionEvent)}
ruft die Routen-Methoden in RouteController um die Route zu berechnen und ruft Show-Methoden in UserMapView um der berechnete kürzeste Wege auf das Bild zu malen, wenn der Benutzer den startRouting Button klickt.
\item \textit{public int getfloorIDofRoom(room:String)}
gibt eine passende Nummer von Stockwek, indem er ein String vom Raum analysiert.
\item \textit{public double calculateRouteTime(routeEdgeList:List<Edge>)}
berechnet das,wie langer der berechnete kürzeste Wege dauert. Die Geschwindigkeit ist abhängig von „routeStyle“.
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{SingleSearchParam}}\label{SingleSearchParam}
Die Klasse dient dem Anzeigen des Such-Textfelds.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{public TextField searchBuilding} 
für die Eingabe von einem Gebäude
\item \textit{public TextField searchRoom} 
für die Eingabe von einem Raum	
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{RouteSearchParam}}\label{RouteSearchParam}
Die Klasse dient dem Anzeigen des Route-Textfelds.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{public TextField startBuilding}
für die Eingabe von einem Gebäude des Starts
\item \textit{pulic TextField startRoom}
für die Eingabe von einem Raum des Starts
\item \textit{public TextField destinationBuilding}
für die Eingabe von einem Gebäude des Ziels
\item \textit{pulic TextField destinationRoom}
für die Eingabe von einem Raum des Ziels	
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{StopoverSearchParam}}\label{StopoverSearchParam}
Die Klasse dient dem Anzeigen des RouteMitZwischstopp-Textfelds.
\end{framed}



{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{public TextField startBuilding}
für die Eingabe von einem Gebäude des Starts
\item \textit{pulic TextField startRoom}
für die Eingabe von einem Raum des Starts
\item \textit{public TextField stopoverBuilding} 
für die Eingabe von einem Gebäude des Zwischenstopps
\item \textit{public TextField stopoverRoom}
für die Eingabe von einem Raum des Zwischenstopps
\item \textit{public TextField destinationBuilding}
für die Eingabe von einem Gebäude des Ziels
\item \textit{public TextField destinationRoom}
für die Eingabe von einem Raum des Ziels
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{FloorList}}\label{FloorList}
Die Klasse dient dem Anzeigen der Stockwerksnummern.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{} 
\item \textit{ public ListView floors} 
behält Etagennummern von einem Gebäude.
\item \textit{public ObservableList<String> items} 
speichert ausführliche Zeichen jedes Stockwerks.
\item \textit{public Button backToCampus} 
Mit dem Button kommt der Nutzer wieder auf die Hauptmap zurück
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{UserMapView}}\label{UserMapView}
Die Klasse dient dem Anzeigen des Bilds. Das Anzeigen muss mit Aktionen des Benutzers synchronisieren.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private ScrollPane mapRoot}
dient dem Verschieben des Bildes.
\item \textit{private ImageView map}
Referenz zum Anzeigen des Bilds
\item \textit{private Image image}
speichert Hintergrundbild
e aus Ergebnis von Route.
\item \textit{public List<Edge> showEdgeList}
speichert einen Teil des Ergebnis von Route, um auf das aktuelle Bild anzuzeigen.
\item \textit{private Slider zoom}
Ein Slider, um die Skalierung des Bildes zu verändern.
\item \textit{public Building foundBuilding}
speichert einen Object, der ein Rückgabewert von der Suche nach Gebäude ist.
\item \textit{public Building buildingDes}
speichert einen Object, der ein Rückgabewert von der Suche nach Gebäude des Ziels ist.
\item \textit{ public double buildingDesX} 
speichert die X-Location vom Ziel-Gebäude.
\item \textit{public double buildingDesY}
speichert die Y-Location vom Ziel-Gebäude.
\item \textit{public List<Edge> routeEdgeList}
speichert alle Kant
\item \textit{ public int floorIDofRoom }
speichert die Stockweksnummer über den gesuchten Raum.
\item \textit{public List<Shape> routeObjects}
speichert den gezeigten Weg. 
\item \textit{public ClickStatus clickStatus}
speichert den aktuelle Zustand  über Anzeigen des Bilds.
\item \textit{private int myMapID=0}
speichert die aktuelle MapID.
\item \textit{private Vertex roomVertex}
speichert das Objekt von gesuchten Raum.
\end{itemize}


{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public showBuildingEntrance(foundBuilding:Building)}
wird festgelegt, wie alle Eingänge von einem Gebäude auf das Bild angezeigt werden. 
\item \textit{public matchMapID(routeEdgeList:List<Edge>)}
addiert die Kante in showEdgeList, wenn ihre MapID gleich mit myMapID ist.
\item \textit{ public showRouteCampus(EdgeList:List<Edge>) }
wird festgelegt, wie die Route in Kampus auf das Bild angezeigt werden. Mit der Methode speichert auch die angezeigten Objekte in routeObjects.
\item \textit{ public showRoute(EdgeList:List<Edge>) }
wird festgelegt, wie die berechnet Route auf das aktuelle Bild angezeigt werden. Mit der Methode speichert auch die angezeigten Objekte in routeObjects.
\item \textit{public BuildingClick(mouseEvent:MouseEvent)}
wird festgelegt, wie der „UserMapView” reagiert, wenn ein Gebäude angeklickt wird. Die Reaktion ist abhängig von „ClickStatus“ und der Attribute vom Gebäude.
\item \textit{public loadImage(foundBuilding:Building,floorID:int)}
wird festgelegt, wie das entsprechende Bild geladen.
\item \textit{public loadImage() }
wird festgelegt, wie die Campus-Hauptmap geladen.
\item \textit{public cleanShowShape(routeObjects:List<Shape>)}
wird festgelegt, wie die angezeigten Objekte in  routeObjects gelöscht werden.
\item \textit{public showRouteTime(routeEdgeList:List<Edge>)}
wird festgelegt, wie die  gesamte Route-Zeit angezeigt wird.
\item \textit{public move()}
wird festgelegt, wie der „UserMapView” auf  Verschieben des Bilds reagiert.
\item \textit{public rotate()}
wird festgelegt, wie der „UserMapView” auf Drehung des Bilds reagiert.
\item \textit{public zoom()}
wird festgelegt, wie der „UserMapView” auf  Zoomen des Bilds reagiert.        
\end{itemize}	

